韓國平昌冬奧開幕前 2400名義工集體辭職

五輪直前 ボランティア2400人辞める 宿泊施設などに不満2月3日 17時27分
開幕まで１週間を切ったピョンチャンオリンピックの運営をサポートするボランティアが、宿泊施設の不備など生活環境への不満を訴え、およそ２４００人が辞めていたことが大会の組織委員会への取材でわかりました。
組織委員会によりますと、ピョンチャンオリンピック開幕前の先月から、現地に入って選手や関係者、それにメディアなどに対して会場案内や通訳などで運営をサポートしています。

しかし、宿泊施設の一部では、温水が出る時間が制限され、冷水で体を洗わなければならなかったり、通勤のためのバスの本数が少なく、出勤や帰宅の際に寒さの中、１時間以上バスを待たされたりする苦情が相次ぎ、組織委員会によりますと、３日までにおよそ２４００人が辞めたということです。

このため、組織委員会は、宿泊施設に温水を２４時間使えるように要請を出したり、バスを増便したりしてボランティアの離脱に歯止めをかける対策に乗り出したということです。

大会期間中は、およそ２万人のボランティアが運営に関わる予定ですが、組織委員会は人数を多めに確保していることなどから、今のところ運営に支障はないとしています。

組織委員会のイ・ヒボム会長は、「冬のオリンピックは山間地域で開催されるため、宿泊や輸送など難しい点がある。不便さはまだあると思うが、今後も持続的に意見を聞きながら、ボランティアの環境を整えていきたい」とコメントしています。
ボランティアたちの声は
開幕前におよそ２４００人のボランティアが辞めていることについて、参加している２１歳の男子大学生は「バスが来るまで１時間待つこともあり大変だ。時間によって、お湯が出ない宿泊施設もあると聞いた。環境をしっかり整えてもらってまじめに働きたい」と話していました。

また、２０歳の女子大学生は「ある程度覚悟はしてきたが、勤務地と宿泊地の往復に毎日バスで３時間かかり、バスの本数もあまりないので思っていたより環境は悪かった。組織委員会にはもう少しボランティアに気を配ってもらいたい。パラリンピックまでボランティアをするので問題なく大会が終わってほしい」と話していました。

冬天冇熱水沖涼

選手: 8000 won

早餐:13000 won(93.35 HKD)

班義工就平時食上面果種

狗也不屌

咁又真係低賤得滯
幫你做義工連基本野都提供唔到

有得沖熱水涼, 設施太差?
唔識睇日文, 齋睇漢字估

樓豬翻譯咗先出post 得唔得呀

第23屆冬季奧運會即將於下週五（2月9日）在南韓平昌開幕。據日本廣播協會（NHK）2月3日報道，平昌奧組委對外公佈的數據顯示，截止本月3日，在去年11月時登錄的約1.8萬名志願者中，已經約有2400人退出。而這一數字在上月31日是2194人。
志願者退出的主要原因出在後勤保障上。首先是住宿條件。部分住宿地限時供應熱水，甚至有的志願者反映“住處根本洗不了熱水澡”。同時“一百人的宿舍樓只有三台洗衣機”。
除了住宿還有交通問題：通勤公交數量稀少，不管是早上出去還是晚上回寢，都要在嚴寒中等上一個小時才坐得到車。
南韓JTBC電視臺報道稱，有的志願者被安排住在原州大學校區，距離工作地點的平昌郡要100多公里，上下班至少要兩個半小時。日本《産經新聞》在報道中還提到，一位負責新聞工作的志願者一邊斜眼看著有關批評宿舍過遠的報道一邊抱怨：“我自己要花三個小時。”
南韓MBC電視臺還提到，組委會向室內志願者和室外志願者發放的服裝都是一樣的，非常薄根本不防寒。即便如此，組委會還是規定不能在外面加套其他服裝。有的志願者表示，擔心在運動員受傷前，我們志願者就先被凍傷了。

去年11月在該館舉行音樂會時，有十幾人凍得體溫過低被送醫。該體育館因為預算問題沒有頂蓋

騰訊體育此前採訪到了一名在南韓一大學就讀的留學生志願者也稱：“雖然連接樞紐站及場館的班車開始投入運營，但班車時刻非常不穩定，從住處到樞紐站的公交也沒有投入運營。而組委會方面提供的禦寒措施也僅僅是一件外套和幾個暖貼，相較于平昌本地寒冷的天氣，更加使我們寒心的是組委會方面的安排。”
與往屆不同，本屆奧運會舉辦地並不是都市。平昌郡地處南韓東北部山區，人口和經濟發展本來就較落後。平昌奧運的三個會場中，作為主會場的平昌郡大關嶺面是一個僅有約6000人的山村。本地無法容納大量人員住宿，就只能將人員疏散到周邊城市，但這又加劇了運力不足的問題。

雖然已有2000多人退出，但組委會表示這尚在事先預料的範圍之內，對奧運會的舉辦不會造成實際影響。今後將要求改善志願者待遇。平昌奧組委會長李熙范表示，“因為本屆冬奧會舉辦地不是都市而是山區，所以人員住宿和往來都存在困難。冬奧會的成功離不開志願者的貢獻，希望在閉幕之前一個人都不掉隊。”

中文source

人地識得集體

狗糧

泡狗

朝鮮佬:

衰撚過做奴隸
泡狗有無咁撚燶呀

日文有豁免權的

韓國人對待自己人嘅差真係唔係講笑

你邊到搵幾萬人啊 讀多d書好冇

狗飯

韓狗老細真係最撚仆街，政府都一鳩樣

向來都係搵義工做⋯
北京奧運都係，不過佢地會問大公司拎人。

拍得真人真事改編電影未?

好薄呀

韓國邊有好野假

想報東京奧運義工。外國人可唔可以做？

應該可以，有朋友做過巴西奧運義工

識英文加日文，啲日本人真係多謝你

高登淨係反支那,唔係仇外。

你都智障嘅 日本仔又冇話自己係支那人 代表五千年中華文化

咪理佢啦
成日都有班人係到引戰，明明都唔關個topic事
你理佢同佢嘈，咁咪討論唔到主題，俾佢地帶離焦點

佢地最鍾意就係咁，令到好多post都正常討論唔到

個條友乃是著名嘅广东省珠海市澳门区嘅人口

原來係支澳區 低端人口

泡狗真係當自己國家D人係狗喎

屌咪係整篇日文highlight完就算都唔知做乜撚

我之後唔係貼咗份中文版咩？

泡狗真係辣能殺

韓狗冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦

當年日整簡化漢字作為日文漢字
後來，中共就直接借部分日文漢字作為簡體字